西班牙擴大投資加泰 勢阻加泰隆尼亞獨立

〔編譯張沛元／綜合報導〕為拉攏與安撫受到蘇格蘭揚言二度獨立公投影響的加泰隆尼亞的人心，西班牙總理拉霍伊廿八日誓言在二○二○年以前對當地投資四十二億歐元（約一三六七億台幣）；但加泰隆尼亞自治政府批評馬德里當局的承諾不可信，並堅稱無論馬德里當局是否承認，都會在今年九月舉行獨立公投。

拉霍伊在加泰隆尼亞首府巴塞隆納表示，將從今年到二○二○年對加泰隆尼亞的基礎建設、交通與住宅投資四十二億歐元，包括興建通勤列車網、機場、道路與港口，投資額每年超過十億歐元。拉霍伊承諾在二○二○年以前完成地中海貨運火車的加泰隆尼亞路段，也會解決長年為人詬病的中央政府對地方補助款與稅收問題。拉霍伊說，他希望加泰隆尼亞在欣欣向榮的西班牙中繁榮富庶。

但加泰隆尼亞自治政府主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）同日投書當地報紙，批評馬德里當局的投資承諾缺乏可信度，過去投資加泰隆尼亞的承諾都沒完全兌現。馬德里當局對加泰隆尼亞的投資只佔整體地方投資的八．二％，但加泰隆尼亞的生產卻佔西班牙全國國內生產毛額（ＧＤＰ）約五分之一。

位於伊比利半島東北部的加泰隆尼亞雖富裕，但也負債，缺乏投資導致部分加泰隆尼亞人支持獨立，特別是無法忍受馬德里當局把加泰隆尼亞的稅收用於振興其他更窮困的地區。拉霍伊的投資承諾便在於拉攏這些人心，因為民調顯示，不少最近才改支持獨立的加泰隆尼亞人表示，若能獲得更大自治權與更多中央政府補助款，就不會堅持脫離西班牙獨立。

人口七百五十萬、擁有獨特語言的加泰隆尼亞爭取獨立並非一朝一夕，當地自治政府二○一○年以來便尋求舉行脫西獨立公投。普伊格蒙特坦承加泰隆尼亞與蘇格蘭並不相同，但要求卻相同，要的是像蘇格蘭與英國般的達成共識的公投…，許多加泰隆尼亞人並不想成為西班牙的一部分，「我們要求行使自決權」。但拉霍伊指出，若要有達成獲得共識的公投，首先必須擬定剷除國家主權概念的新憲法，「這不是我們（馬德里當局）說了算，得由全西班牙人來決定」。

跟英國政府不同的是，馬德里當局向來斷然拒絕討論獨立公投的可能性，堅持獨立公投不合法且違憲，西班牙的一個法庭上週判處加泰隆尼亞自治政府前任主席馬斯褫奪公權兩年，理由就是馬斯曾在三年前自行舉辦不具約束力的獨立公投。

少年，你太年輕了。你以為這個論壇上真的有那麼多人回覆你的帖子？其實都是我一個人回的，不然我再換個ID發同樣的話給你看。

乜料？

Hello

見到俄羅斯國防部長巴打謝爾益紹伊古,係咁幫俄羅斯扭曲立場都覺得煩

雖然佢都係反支

見到俄羅斯國防部長巴打謝爾蓋紹伊古,係咁幫俄羅斯扭曲立場都覺得煩

雖然佢都係反支

成日講到俄羅斯係受害者咁

用加泰交嘅Tax嚟投資加泰？

又唔可以聽曬加泰話又要加泰留低

42 億歐元
我大香港起條膠鐵都唔夠

佢有冇來連登?? 好似唔見佢

投資人力資源？

應該冇啦

終於識學支那嘅手法啦
拿...支那就專業啦，多多學習啦
用熱錢提高啲加秦個樓價
等一部份人暴發出賣自己國家

其實樓價只係副產品，走資先係真